%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode


% Shebang in der ersten Zeile: zum Benutzen von ttf-Fonts benötigen wir
% XeLaTex

\title{Terminal.21 Flyer}
\author{André Haberland}

% setzen der Dokumenten-Klasse A4-Flyer, 2mal zu falten
\documentclass{leaflet}

\usepackage{xltxtra,fontspec,xunicode}
\setromanfont{Kremlin}

% Rahmendicke definieren
\fboxrule2.0mm

% kompaktere Zeilenabstände in Aufzählungen
\usepackage{paralist}

% Seitenränder definieren
\usepackage[left=9mm, right=9mm, top=7mm, bottom=9mm,includefoot]{geometry} 

% setzen der PDF-Metadaten
\usepackage[
	pdftitle={Terminal.21 Flyer},
	pdfsubject={Dieser Flyer stellt den Verein Terminal.21 e.V. und vor allem das Projekt "Basislager" kurz vor.},
	pdfauthor={André Haberland},
	pdfkeywords={Terminal.21, basislager, hackerspace, Handout, Flyer}
]{hyperref}

% definiert den vertikalen Abstand zwischen den Textboxen 
\newcommand{\vspacem}{\vspace{29mm}}

% definiert die Größe der Textboxen
\newcommand{\parboxq}{74mm}

\begin{document}

%Deckblatt
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\vspace{25mm}
			\hspace{7mm}
			\XeTeXpicfile "./pics/logo_beta_schwarz.png" scaled 115
			\hspace{2mm}
		}
	}

%-------------------------------
	\vspacem
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\vspace{25mm}
			\hspace{7mm}
			\XeTeXpicfile "./pics/logo_beta_schwarz.png" scaled 115
			\hspace{2mm}
		}
	}

%Seite 1

	\newgeometry{left=9mm, right=9mm, top=11mm, bottom=7mm,includefoot}
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\vspace{4mm}
			\fontsize{12}{5}			
			\textbf{
				TECHNIK, LINUX, OPENSOURCE, NETZWERKE, SERVER, CYBERSPACE, VERNETZUNG, PROGRAMMIERUNG, SYNTHESIZER, MEDIENKUNST, OPENBSD, FREE SOFTWARE, FESTIVALS, C\setromanfont{Arial}++\setromanfont{Kremlin}, FREIES RADIO, WORKSHOPS, RUBY ON RAILS, WLAN, DEBIAN, FIREWALL, VPN, PROTEST, INFRASTRUKTUR, DIGITAL, GESELLSCHAFT, MICROCONTROLLER, FOTOGRAFIE, FREIFUNK, CREATIVE COMMONS, ASSEMBLER, VIDEOKUNST, SYSTEMADMINISTRATION, SUPPORT, FREIES WISSEN
			}
		}
	}

%-------------------------------
	\vspacem
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\vspace{4mm}
			\fontsize{12}{5}			
			\textbf{
				TECHNIK, LINUX, OPENSOURCE, NETZWERKE, SERVER, CYBERSPACE, VERNETZUNG, PROGRAMMIERUNG, SYNTHESIZER, MEDIENKUNST, OPENBSD, FREE SOFTWARE, FESTIVALS, C\setromanfont{Arial}++\setromanfont{Kremlin}, FREIES RADIO, WORKSHOPS, RUBY ON RAILS, WLAN, DEBIAN, FIREWALL, VPN, PROTEST, INFRASTRUKTUR, DIGITAL, GESELLSCHAFT, MICROCONTROLLER, FOTOGRAFIE, FREIFUNK, CREATIVE COMMONS, ASSEMBLER, VIDEOKUNST, SYSTEMADMINISTRATION, SUPPORT, FREIES WISSEN
			}
		}
	}

%Seite 2
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\fontsize{19}{0}
			\selectfont
				\begin{flushleft}
					BASISLAGER\\
				\end{flushleft}
	
			\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
				\begin{normalsize} 
					Das Basislager ist Hauptquartier und logistisches Zuhause des Vereins Terminal.21 e.V. Es ist der erste Hackerspace im Raum Halle (Saale) und steht der interessierten Öffentlichkeit zur Verfügung.\\

					Wir verstehen Hacken nicht als kriminelles Eindringen in fremde Computersysteme, sondern als kreative Auseinandersetzung mit Technologien. Unser Ziel ist es in Halle eine lebendige Hackerszene zu etablieren und einen regen Kontakt zwischen Freaks, Nerds und Geeks zu ermöglichen.
				\end{normalsize}
		}
	}

%-------------------------------
	\vspacem
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\fontsize{19}{0}
			\selectfont
				\begin{flushleft}
					BASISLAGER\\
				\end{flushleft}
		
				\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
				\begin{normalsize} 
					Das Basislager ist Hauptquartier und logistisches Zuhause des Vereins Terminal.21 e.V. Es ist der erste Hackerspace im Raum Halle (Saale) und steht der interessierten Öffentlichkeit zur Verfügung.\\

					Wir verstehen Hacken nicht als kriminelles Eindringen in fremde Computersysteme, sondern als kreative Auseinandersetzung mit Technologien. Unser Ziel ist es in Halle eine lebendige Hackerszene zu etablieren und einen regen Kontakt zwischen Freaks, Nerds und Geeks zu ermöglichen.
				\end{normalsize}
		}
	}

%Seite 3
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\fontsize{19}{0}
			\selectfont
				ANGEBOTE IM \\
			\begin{flushright}
				BASISLAGER
			\end{flushright}

			\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
			\begin{flushleft}
				\begin{compactitem}
					\begin{normalsize}
	
						\item OpenSpace für Treffen
						\item Workshops und Seminare
						\item Computer-Selbsthilfewerkstatt / Repair-Cafe
						\item Technisches KnowHow
						\item Hardware und Infrastruktur
						\item Bibliothek	
						\item Deine Idee \dots?%Die folgende Leerzeile ist wichtig, da der Zeilenabstand in der Liste sonst inkonsistent wird!
		
					\end{normalsize}
				\end{compactitem}
			\end{flushleft}
		}
	}

%-------------------------------
	\vspacem
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\fontsize{19}{0}
			\selectfont
				ANGEBOTE IM \\
			\begin{flushright}
				BASISLAGER
			\end{flushright}

			\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
			\begin{flushleft}
				\begin{compactitem}
					\begin{normalsize}
	
						\item OpenSpace für Treffen
						\item Workshops und Seminare
						\item Computer-Selbsthilfewerkstatt / Repair-Cafe
						\item Technisches KnowHow
						\item Hardware und Infrastruktur
						\item Bibliothek	
						\item Deine Idee \dots?%Die folgende Leerzeile ist wichtig, da der Zeilenabstand in der Liste sonst inkonsistent wird!
		
					\end{normalsize}
				\end{compactitem}
			\end{flushleft}
		}
	}

%Seite 4
	\restoregeometry
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\fontsize{15}{0}
			\selectfont 
			\begin{flushright}
				Terminal.21
			\end{flushright}
			\vspace{3mm}
		
			\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
			\fontsize{12}{0}
			\selectfont
				{\normalsize ist virtuelle Realität, Glo\-ba\-li\-sie\-rung durch freie Kommunikation und Vernetzung, Protest durch Firewalls und VPNs, Aneignung durch freie Software, Veränderung durch Kunst, digitale Subkultur.}
			\vspace{5mm}
		
			\setromanfont{Kremlin}
			\fontsize{15}{0}
			\selectfont 
			\begin{flushright}
				Terminal.21
			\end{flushright}
			\vspace{3mm}
		
			\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
			\fontsize{12}{0}
			\selectfont
				{\normalsize ist der Rahmen für schräge und verdrehte Ideen. Anlaufstelle für Unterstützung und Support, technischer Ratgeber und Partner für spannende Projekte. Meldet euch!}
		}
	}

%-------------------------------
	\vspacem
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\fontsize{15}{0}
			\selectfont 
			\begin{flushright}
				Terminal.21
			\end{flushright}
			\vspace{3mm}
		
			\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
			\fontsize{12}{0}
			\selectfont
				{\normalsize ist virtuelle Realität, Globalisierung durch freie Kommunikation und Vernetzung, Protest durch Firewalls und VPNs, Aneignung durch freie Software, Veränderung durch Kunst, digitale Subkultur.}
			\vspace{5mm}
		
			\setromanfont{Kremlin}
			\fontsize{15}{0}
			\selectfont 
			\begin{flushright}
				Terminal.21
			\end{flushright}
			\vspace{3mm}
		
			\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
			\fontsize{12}{0}
			\selectfont
				{\normalsize ist der Rahmen für schräge und verdrehte Ideen. Anlaufstelle für Unterstützung und Support, technischer Ratgeber und Partner für spannende Projekte. Meldet euch!}
		}
	}

%Rückseite
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\fontsize{19}{0}
			\selectfont
			\vspace{7mm}
				Kontakt
				\vspace{5mm}
	
			\fontsize{12}{0}
			\selectfont
			\begin{flushleft}
				\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
				\textbf{Terminal.21 e.V.
						Richard-Wagner-Straße 11
						06114 Halle (Saale)
						Germany
				\vspace{5mm}
				}
	
				\textbf{E-Mail:} {\normalsize kontakt@terminal21.de}
				\textbf{jabber:} {\normalsize discuss@conference\\\hspace{21mm}.terminal21.de}
				\vspace{5mm}
	
				\textbf{Öffnungszeiten Basislager:}
					\begin{flushright}
						{\normalsize mind. jeden Dienstag 20-24 Uhr}
					\end{flushright}
	
	
				\textbf{Details siehe:} {\normalsize www.terminal21.de}
			\end{flushleft}
		}
	}

%-------------------------------
	\vspacem
	\fbox{
		\parbox[c][\parboxq][c]{\parboxq}{
			\fontsize{19}{0}
			\selectfont
			\vspace{7mm}
				Kontakt
				\vspace{5mm}
	
			\fontsize{12}{0}
			\selectfont
			\begin{flushleft}
				\setromanfont{DejaVu Sans Mono}
				\textbf{Terminal.21 e.V.
						Richard-Wagner-Straße 11
						06114 Halle (Saale)
						Germany
				\vspace{5mm}
				}
	
				\textbf{E-Mail:} {\normalsize kontakt@terminal21.de}
				\textbf{jabber:} {\normalsize discuss@conference\\\hspace{21mm}.terminal21.de}
				\vspace{5mm}
	
				\textbf{Öffnungszeiten Basislager:}
					\begin{flushright}
						{\normalsize mind. jeden Dienstag 20-24 Uhr}
					\end{flushright}
	
	
				\textbf{Details siehe:} {\normalsize www.terminal21.de}
			\end{flushleft}
		}
	}

\end{document}
